點解做齊曬所有護膚步驟仲會生暗瘡?

我每日都會做護膚三步曲

1. 潔面

我用曼秀西敦暗瘡護理潔面乳洗面 每次洗面都會係生暗瘡嘅位捽耐啲

2. 爽膚

我每日都會濕啲eaude muge 藥用化妝水落棉花到 之後再抹面

3. 保濕

爽完膚之後我會用Water360礦泉臻潤水珠倍潤霜保濕 啲sales話依個零油份

講番自己皮膚狀況
T字位偶有暗瘡
鼻翼兩邊仍有
下巴勁多

有冇全能嘅連燈仔可以幫我

下巴多係腸胃唔好 靠洗面唔夠 要控制飲食 早睡早起
利申：9up

內分泌
腸胃健康

先係暗瘡主因

表面清潔只影響10%

我建議睇中醫調理
日常做運動，早睡早起，好緊要

利申：過來人

你用嘅護膚品唔適合你？護膚品係要狂試先搵到岩用

如果唔係勁油/青春期，其實一日用一次潔面用品就得

係護膚品上 洗面唔需要特登某個位置捽耐啲或者大力啲 有時皮膚無左個油分保護 仲容易短時間內出多左油 暗蒼都會多左
作息上 如果返工少出到汗 就盡量飲多啲水去多幾次廁所 唔好夜訓

我明白，我都做好晒都係咁爆，暗瘡真係on99

生暗瘡有好多原因: 內分泌/皮脂/蟎蟲/壓力...

護膚品唔係藥，係用黎做皮膚日常清潔保養，多數只影響到角質層，極少會去到皮脂腺所在嘅真皮層，不過打理好角質層可以幫助保護真皮層

戴套都有機會有bb啦

打得多飛機鼻既兩邊都會生暗瘡

基因，空氣，水質